【香港】政府近月發逾29萬份豁免強制檢疫

根據《預防及控制疾病條例》，政府如信納某類別人士符合特定條件，可豁免他們抵港後強制檢疫14日，衞生署會發出醫學監察通知書。本台向衞生署查詢後，當局提供資料顯示，署方6月於各出入境管制站，發出45953份醫學監察通知書，較5月份多5733份，亦是自3月以來最多的月份。本月截至22日，則發出39584份通知書。

保安局本月8日書面回覆立法會議員提問時透露，政府由2月至5月一共發出逾20萬份醫學監察通知書。

換言之，由2月至前日，有超過29萬人次入境後毋須接受強制檢疫，但要接受14天醫學監察，期間須佩戴口罩和每天量度體溫兩次。

衞生署指，要出入本港履行職責的機組人員，以及跨境貨車司機與必要的陪同人員，若持有14日內發出的有效醫學監察通知書，不會於每次入境時獲發新的通知書。

現時有33類人士獲豁免檢疫，包括跨境貨車司機、機組人員、船員、政府人員、為香港供應個人防護裝備相關人員、在內地從事生產作業的香港企業的人員、在內地提供專業服務的建造業人員、在內地進行物流活動人員等等。

本台向衞生署查詢分類數字，以了解過去數月獲豁免檢疫人士中，有多少屬於船員、機組人員或其他類別。衞生署回應時指，沒有備存分項數字。

睇下港共豁免左邊32類人士免受強制檢疫

推

Push

齊心抗疫

入境豁免檢疫，內部全民檢疫，邊個信你無陰謀

唔隔離
你就會廿四小時度體溫都冇用
因為都可能未病發但已帶菌

任出任入

個衛生署乜鳩數字都話冇資料 冇分

不如豁免700萬人啦屌

外面啲人就豁免檢疫，香港就要700萬人強制檢疫，真係cls

就係一方面要引入支那人播毒

另一方面加強管制香港人，管你幾時戴口罩、點戴口罩，遲d搞埋健康碼強制檢測、DNA送中，實時追蹤每個人去向，無健康碼唔準出境

但係似乎連登仔支持

14億高等人可以免，700萬賤民絕對無得免，這就是港共

唔覺

叫果幾間汽車檢疫公司檢依廿幾萬啦on9

黑警+狗官+太監=曱甴集團